% @Source SC
% @Difficulté 1
On a représenté quatre vecteurs et une base \base dans la figure ci-dessous.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},%
      nom/.style={midway,font=\scriptsize,colorPrim},%
      background grid/.style={thin,draw=black!40,step=1cm},%
      show background grid]
    \coordinate (i) at (1,0);
    \coordinate (j) at (0,1);
    \coordinate (u) at (2,3);
    \coordinate (v) at (-4,-1);
    \coordinate (w) at (-2,2);
    \coordinate (z) at (3,-1);
    \draw[vecteur,black] (0,0) -- +(i) node[nom,below,black] {\vecti};
    \draw[vecteur,black] (0,0) -- +(j) node[nom,left,black] {\vectj};
    \draw[vecteur] (1,-1) -- +(u) node[nom,above left] {\vectu};
    \draw[vecteur] (2,2) -- +(v) node[nom,above left] {\vectv};
    \draw[vecteur] (0,-2) -- +(w) node[nom,below left] {\vecteur{w}};
    \draw[vecteur] (2,0) -- +(z) node[nom,above right] {\vecteur{z}};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Donner la décomposition des quatre vecteurs $\vectv$, $\vectv$, $\vecteur{w}$ et $\vecteur{z}$ dans la base \base.
  \item Donner les coordonnées des vecteurs $\vectv$, $\vectv$, $\vecteur{w}$ et $\vecteur{z}$ dans la base \base.
\end{enumerate}

